上年AlphaGo世界排第4 點解今日無左世界排名既？

好似4000幾

因為由2017年2月開始Go Rating 已經唔再將圍棋AI 計入排名

除左AlphaGo 之外 好多AI 實力已經超越左人類

即係捉圍棋勁既AI已經通街都有？

係
蝗國都開發左 叫絕藝
一開頭對上職業棋士既勝率都係普普
但改良版係網路圍棋上
對上職業九段棋手嘅勝率已經高達八成

但AlphaGo 比較出名嘅原因係因為
佢出左改良版 - Master
而係網路圍棋上對上頂尖職業棋士
五十鋪未嘗一敗